sony將統一日美系統和遊戲中手柄XO鍵功能設置!!!!!!x為確定！！！！！

眾所周知，之前索尼主機日版和美版手柄的確認/取消功能鍵位是相反的，日版遊戲基本上是O鍵為確認，X鍵位取消，而美版遊戲的X鍵是確認，O鍵是取消。
但在日前日版PS5遊戲5次元遊戲海王星re verse的pv中有眼尖的人發現雖然遊戲為日版，但是畫面中手柄X鍵被標明為確認，O鍵則是取消，這就引發了一些疑慮。

而在索尼日本邀請知名人士先行體驗ps5的視頻標題截圖中首次出現了ps5的日版系統畫面，其中X鍵赫然標明為「下一步」，O鍵則被標明為「上一步」，這就更加加深了索尼決心統一日美手柄XO鍵功能的猜測。

日本永遠都係美國隻狗

屌你咩
我地呢d接受唔到新事物既老屎忽點算
唔買了

自己痴貼紙

老實講早就要咁

我用美版機玩日game，同一隻game可以有啲確定係x有啲係o

Game美式 出去去邀人又轉日式

玩完有冇覺得個人醒咗

點解交差係確認?

呢個好耐 我都想知 PS1 已經係

PS4有得改架喎

屌你咩 還番個〇制比我

其實有咩所謂，現今D Game都有都自己較掣架啦

戇撚鳩
Sony出街做下街頭訪問啦
會有正常人係兩個選擇入面X = yes, O = no？

PS裝甲

歐美係咁

老屎忽冇影響
PS1原本係咁之後先改左

通常日本Game美版會就返鬼佬調轉XO
但歐美Game亞洲版就好多都唔會轉
搞到出系統同入Game啲掣一舊舊
有時仲會因為呢樣野中bug
依家可能費事煩統一就算

Xbox 手利 x=a o = b
事實上尻禁黎講 x個果位係舒服過o

switch A確定B取消 北美啲人咪又係咁玩
根本就多鳩餘

X O兩邊都冇問題
你話用 口 做確定就話怪姐

最大問題係唔同game 一啲X確認 一啲O確認
PS4只係系統上單純幫你全域反轉

唔買了

其實點解鬼佬會覺得 交叉＝確定？
點睇都應該 交叉＝錯誤＝no

咁樣你明唔明？

其實唔關XBOX事
PS1年代d美版game已經係X確定

X係確定其實logic上根本唔make sense
玩fall guy都搞到想退出但買錯衫

求救 應該撳邊個好

Xbox其實都係繼承Dreamcast姐
呢個排位本身都係日本設計黎

不如叫佢大膽d將X同O個位置調轉啦，一開始一定係多人會反對，但長遠睇都總好過X係確定，O係cancel咁撚戇鳩吖

好撚心直接rename 兩粒制啦 愈搞愈亂

希望中國版改為☆做確認鍵！否則十四億人是不埋單的！

SIE確認PS5主機確認按鍵為X、取消按鍵為O

在以往的PlayStation平台上，通常亞洲版遊戲的確認/取消按鍵為O/X，而歐美版遊戲的確認/取消按鍵為X/O，雖然玩家可以在系統設置進行切換，但並非所有遊戲都支持修改。在今天日本科技記者西田宗千佳的PS5試玩報告中，確認了SIE此次統一了PS5主機的確認按鍵為X、取消按鍵為O。對此SIE官方解釋稱：「這是為了避免不同國家/地區的玩家，因遊戲的環境不同，而導致主機系統和遊戲中按鍵使用方式的差異 。」

唔明有咩問題

打咁多年機 兩邊都習慣晒

佢改成1234都照玩架啦
又唔會睇住手掣
一早要改啦
好快習慣

將個X搬去右邊搞掂

Xbox制最大問題反而係LT,LB呢d
用1,2,3係最好認

呢樣真
有時唔記得T B係咩
要望

咁係靠記架啫，ps嘅❌⭕️🔺🟥其實你都唔會知實際上係邊個方位架，玩得多記熟左就得架啦

冇記到
要接按鍵望一望就得

但LR要轉下手掣先望到

其實成日話XXXXXX都照買，XXXXXXX都照玩，咁既然真係做得差咁點解要照買照玩

索尼做既神機PS5
點會做得差

利申：sony死忠

O對日本仔義意大啲, 讀過日文都知日本仔嘅O=✓
開頭見到啱都圈鳩我 都好唔慣

咪姐係跟XBOX個手制

其實改唔改都一樣順手
有時用ps4手制打pc game, 得xbox logo咪又係咁玩

美版遊戲 X確定 O返回
遊戲跳去獎盃畫面 同埋好友 O確定 X返回

玩開鬼佬驚既人當然無咩問題

但係玩開日系驚既人黎講
呢個設定真係想大叫一句 傻的嗎?

個問題係冇辦法顧名思義
RT = Right Trigger = R2
睇明咗一個其他就易記

統一我覺得冇問題
直接交換❌⭕️位置會仲易禁錯掣
呢個取捨我接受到

我估係因為日本人易啲達成共識，話要改啲game廠會跟
但鬼佬就彩你都有尾，所以sony唯有自己改去就人

聽人講
因為歐美投票係X 係你想投的人
所以變左習慣

T係Trigger
B係Button

成件事好仆街下

XBOX抄超任個SETTING但驚比地球上最強大嘅任天堂法務部告 所以唔敢明抄 將X同Y / A同B 掉轉佢 但保留A鍵為確認 B鍵為取消 (另外十字制轉用碟/圓鍵 參考SEGA個SETTING 因為歐美認受都大D)

SONY都係用四制SETTING但ABXY轉做圖型鍵 避任天堂專利 (另外十字制改用4方三角SETTING) 但基本確定鍵同取消鍵等同超任SETTING

結果而家 要日本就返美國 屌那聲

垃圾sony

PlayStation 總部都搬去美國啦
日本game 女女底褲落聖光
歐美game 大猩猩露點扑野
歐美價值優先
當最忠心亞洲玩家係condom

早就要統一
x係確定定係o係確定冇咩所謂，最緊要唔好唔同介面就無啦啦調轉晒啲制，玩到精神分裂

歐美遊戲先拎O鍵黎做取消

而家係可以係機都set 架喎，應該照keep 咁咪得囉

入驚 X=yes
之後收到邀請 O=yes

明明 o 確定 x 取消正常啲

X

好撚反智

這個當然啦

答案好簡單，就係亞洲玩家仲係小眾

咪係，應該全世界跟呢個設定

x 確認都唔就手

software 野姐
整個option set 一次咪收工囉

回到原點 Sony 個制係老任度來
playstation 本來係sfc 配件

o確定先唔就手
利申：3修

聽講係x 係箭尾
o 係箭頭

你習慣咗還習慣咗
四粒掣入面最唔就手肯定係O個位
你見多數日系game設計都係X跳正方三角攻擊
圓圈只係確認/其他功能就知

A=accept
完

比人揀咪得 應該要d game由ps5開始call返system個setting
而家咁樣同奶共一樣咁肉酸

當年都唔知邊個濕9 諗到確定係X
明顯手指公係O 係岩岩FIT 到爆炸
弱智先揀X
SONY US 死撚左佢算啦
而家仲要跟鬼佬

個問題唔淨係靠SYSTEM SETTING 一對一咁MAP就搞掂

屌

On9
係要咁改就唔好用ox
用abxy啦

我屌你老母
我玩日制大既
兩種共存有咩問題

永遠既經典設計

日本自己無骨氣，連日廠GAME都直接改用X確定
好多日版嘅歐美GAME根本無改返做O確定
人地美版隻隻日廠GAME都會由O轉返做X（人中之龍呢啲）

全美一叮 X = no

箭尾確認？

屌你老母 唔買ps5 嬲

X 喺某啲國家有 "checked" 嘅意思，外國畫 check box 會用 X 嚟填，就好似我哋用剔一樣。
其實PS4可以校操作主機 system 嗰時用 X 掣做 Confirm 掣，PS5 唔會咁 on9 拎走咗依個 option 掛......

而家已經唔係 icon 上嘅表達問題，而係粒掣嘅位置問題。
係用右掣 confirm 定下掣 confirm 嘅問題。
由 PS 到 PS4 個手掣佈局對東方同西方玩家嚟講都已經入晒血，依個分歧根本就翻唔到轉頭，亦都冇需要改變。

為左北美就要返亞洲玩家遷就
試下調轉統一o係確定睇下班鬼佬會唔會屌
好心維持就算啦

唔係貼紙問題，係位置問題

ps1開始已經係x confirm
你班傻閪學壞手勢屌乜春

第1次玩resident evil 我係狂㩒錯掣，，原來如此。。。

Sony就歐美去轉呢個就肯定係on9諗出嚟，日本公司點解唔就番亞洲要就歐美
但係統一全部game做X確定O取消呢個一定係好事
唔想變咪去設定調番轉兩粒掣囉

Sony應該想改好耐，
例如主畫面入去買game唔通喺ver N， O 就confirm 買game，N+1就轉用X咩 ，實俾人屌死啦。
PS5順便統一埋就啱啱好。

咁少事都值得講?

馬英狗看手錶

統一左點解仲要俾你轉?

係撚
PS1咪又係分日美OX

直接交換位置係短期一定好多問題,但長遠計一定係咁做有著數
始終人類文化上X=取消,O=確定係合理直觀好多